<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>7awadeth Podcast</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 7awadeth Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 16:10:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>الحادثة#5:الجائحة السيبرانية لوغ4شيل LOG4SHELL Cyber Pandemic</title>
      <link>/posts/log4shell/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 16:10:13 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/log4shell/</guid>
      <description>الجائحة السيبرانية Log4Shell لوغ4شيل log4shell او ثغرة log4j ,,,, ثغرة هزت عالم الأمن السيبراني. واحدة من اخطر الثغرات في التاريخ والتي اكتشفت قبل عامين ومازال يتم استغلالها الى الان، وهي ثغرات أمنية خطيرة في مكتبة البرمجة &amp;ldquo;لوغ4جي&amp;rdquo; software library المنتشرة بشكل كبير وعنصر اساسي في برمجيات الجافا. تم الكشف عن اسلوب ,وتقنية اختراق هذه الثغرة لأول مرة في مؤتمر &amp;ldquo;بلاك هات&amp;rdquo; عام 2015، لكن تلك المحاضرة لم تحظ بشهرة واسعة وقتها, حيث لم تكتشف ثغرة log4shell الا في عام 2021, عندما قرر احدهم اختراق لعبة &amp;ldquo;ماينكرافت&amp;rdquo; الشهيرة, والمكتوبة بلغة جافا, اي بعد ست سنوات من تبيان اسلوب الاختراق&amp;hellip; ثلاثة بلايين جهاز وسيرفر تعمل بالجافا حول العالم, شكلت هذه الثغرة فشلاً متعدد المستويات في الأمن السيبراني.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Latest News 17-12-2023: Fancy Bear Phishing, Iran Russia cyber agreement, NSA SBOM Guide, Trust in AI, Ukrain Mobile Attack, JetBrains Struts2 &amp; 5G Vulns </title>
      <link>/news/171223/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 23:53:26 +0300</pubDate>
      <guid>/news/171223/</guid>
      <description>استغلال الصراع الإسرائيلي-الفلسطيني في توزيع برمجية &amp;ldquo;HeadLace&amp;rdquo; الخبيثة* تستغل مجموعة Fancy Bear الروسية عملياتها الأمنية السيبرانية باستخدام طعم يتعلق بالصراع بين إسرائيل وحماس لنشر برمجية &amp;ldquo;HeadLace&amp;rdquo; الخبيثة. يتم ذلك عبر إرسال رسائل بريد إلكتروني تحتوي على مرفقات أو روابط تبدو مشروعة ولكنها تحمل البرمجية الخبيثة. هذه الهجمات تهدف إلى استغلال الاهتمام العالمي بالصراع لخداع الضحايا ودفعهم لفتح المرفقات الضارة.&#xA;مقالة Security Intelligence.&#xA;معاهدة التعاون السيبراني بين إيران وروسيا أقر البرلمان الإيراني مشروع قانون يهدف إلى تعزيز التعاون مع روسيا في مجال أمان المعلومات، حيث اتهمت البلدين بشكل متزايد بتنفيذ هجمات سيبرانية واسعة النطاق.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel Info War, Confluence Critical Vuln,  Exposed Hugging Face API tokens, indirect prompt injection LLM, Nissan Attack, Microsoft New CISO</title>
      <link>/news/101223/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:56:04 +0300</pubDate>
      <guid>/news/101223/</guid>
      <description>الحرب المعلوماتية: حملة ممنهجة تقودها دولة الاحتلال الاسرائيلي ضد العاملين في قطاع التكنولوجيا في الولايات المتحدة من الداعمين للقضية الفلسطينية وتوجيه الرأي العالمي والقرار الامريكي نشر الصحفي المستقل Lee Fang تقريرا مفصلا حول الحملة الممنهجة التي تقوم بها حكومة الاحتلال الاسرائيلي في اطار الحرب المعلوماتية وعمليات التضليل الاعلامي, حيث كشف على ان هناك عمل منظم بالتعاون مع قادة تكنولوجيا المعلومات في الولايات المتحدة واكبر المستثمرين في شركات وادي السيلكون في قطاع التكنولوجيا لتتبع وطرد من العمل كل الاصوات الداعمة لوقف المذابح في غزة ودعم القضية الفلسطينية.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cyber War Gaza, Okta Hack update, GulfAir Hack, Chrome ZeroDay, Telegram phishing, AI Security Roadmap, First American Corp Data Leak</title>
      <link>/news/031223/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 18:44:33 +0300</pubDate>
      <guid>/news/031223/</guid>
      <description>اخر تطورات ما يخص الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال مجموعة اختراق متطورة جدا تُعرف باسم &amp;ldquo;WildCard&amp;rdquo; فريق البحث في شركة Intezer قام بالكشف عن مجموعة جديدة للاختراق المعروفة باسم &amp;ldquo;WildCard&amp;rdquo;، تم اكتشافها أولاً من خلال استخدامها لبرمجية SysJoker، التي استهدفت قطاع التعليم في إسرائيل في عام 2021. منذ ذلك الحين، قامت WildCard بتوسيع نطاق نشاطها، حيث قامت بإنشاء نسخ متقنة من البرمجيات تتنكر بشكل جيد كبرمجيات شرعية، بالإضافة إلى تطوير برمجية هجومية جديدة تحمل اسم &amp;ldquo;RustDown&amp;rdquo;، تمت كتابتها بلغة Rust للحصول على مزايا تشغيلية محتملة.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cyber Tofan - CISA IOC new Standard - BlackCat files compliant - Cyber Security Firm attack hospitals - MS Threat Intel Podcast - BlueHat 2023 - Windows Hello Bypass</title>
      <link>/news/261123/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 22:43:28 +0300</pubDate>
      <guid>/news/261123/</guid>
      <description>سايبر طوفان يستهدف دولة الاحتلال تعرضت شركة Signature-IT لاستضافة المواقع الإلكترونية لهجوم سيبراني من مجموعة نعرف بسايبر طوفان أدى إلى تعطيل نشاط حوالي 40 شركة تدير مواقع تجارة إلكترونية. من بين عملاء Signature-IT شركات كبيرة مثل Keter, Osem, Strauss، بالإضافة إلى هيئات حكومية مثل السلطة الوطنية للطبيعة والحدائق ووزارة الصحة.&#xA;أدى الهجوم إلى توقف عمل المتاجر الإلكترونية لسلاسل Home Center وKravitz خلال عطلة نهاية الأسبوع. أعلن موقع Home Center أنه &amp;ldquo;يواجه هجومًا إرهابيًا سيبرانيًا&amp;rdquo; بينما أخبر موقع Kravitz الزوار بأن الموقع &amp;ldquo;غير نشط مؤقتًا&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestine - Israel update, Boeing Data Leak, Poloniex Hack, SBOM Guid,Toyota Hack, VMware Juniper critical vulnerabilities, Randstorm, Clorox CISO</title>
      <link>/news/181123/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:05:28 +0300</pubDate>
      <guid>/news/181123/</guid>
      <description>اخبار الحرب السيبرانية بين حماس ودولة الاحتلال استخدام &amp;ldquo;Protestware&amp;rdquo; على منصة npm للتعبير عن الصراعات في أوكرانيا وغزة&#xA;اكتشف الباحثون في ReversingLabs حزم برمجيات مفتوحة المصدر على منصة npm تحتوي على سكريبتات تبث رسائل سلام تتعلق بالصراعات الجارية في غزة. هذه الحزم هي أحدث أمثلة على ما يُعرف بـ &amp;ldquo;Protestware&amp;rdquo;، وهي مسألة متكررة في نظام البرمجيات مفتوحة المصدر حيث يخفي المطورون رسائل سياسية داخل الكود المصدري، وغالبًا ما يتم تصميمها لتظهر للمستخدم بعد تثبيت التطبيق أو عند تنفيذه.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel - Hamas cyberwar, DDOS ChatGPT, ICDC Bank Attack, Google Calendar C2, Confluence &amp; Apache ActiveMQ Ransomware, AI Bug Bounty</title>
      <link>/news/121123/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:03:41 +0300</pubDate>
      <guid>/news/121123/</guid>
      <description>اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني مايكروسوفت تسلط الضوء على الأنشطة السيبرانية الإيرانية خلال الصراع بين إسرائيل وحماس في CYBERWARCON 2023 في مؤتمر CYBERWARCON 2023، قامت شركة مايكروسوفت بتقديم تحليل معمق حول الأنشطة السيبرانية للمجموعات الإيرانية خلال النزاع الأخير بين إسرائيل وحماس. تم التركيز بشكل خاص على الدور الذي لعبته المجموعات المرتبطة بوزارة الاستخبارات والأمن الإيرانية (MOIS) والحرس الثوري الإسلامي (IRGC).&#xA;وفقًا للتحليل الذي قدمته مايكروسوفت، بدأت العمليات السيبرانية الإيرانية بعد 11 يومًا من اندلاع النزاع البري، حيث شهدت هذه الفترة تنفيذ هجمتين منفصلتين ذات طابع تدميري استهدفتا البنية التحتية الإسرائيلية.</description>
    </item>
    <item>
      <title> اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني - NGINX - الولايات المتحدة تصدر قرار تنفيذي بخصوص AI Security - تحذير من ثغرة حرجة على Confluence - ثغرة حرجة F5 - CISO SolarWinds</title>
      <link>/news/051123/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:09:01 +0300</pubDate>
      <guid>/news/051123/</guid>
      <description>اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني - ثغرات NGINX - ## الولايات المتحدة تصدر قرار تنفيذي بخصوص AI Security - تحذير من ثغرة حرجة على Confluence - ثغرة حرجة F5 - CISO SolarWinds&#xA;اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني اكتشاف برنامجًا هجوميا جديدًا يُعرف بـ BiBi-Linux Wiper، يستهدف اسرائيل ويمكنه تدمير نظام التشغيل بأكمله إذا تم تشغيله بصلاحيات المستخدم root. يتيح البرنامج للمهاجمين تحديد مجلدات الهدف ويستخدم مواضيع متعددة وقائمة انتظار لتلف الملفات بشكل متزامن.</description>
    </item>
    <item>
      <title>اطلاق صندوق لدعم البحث الأمني في مجال الذكاء الاصطناعي , اختراق شركة اوكتا  , Passkey Adoption , &#34;Security Copilot&#34; , عرض بيع حسابات الوصول إلى بوابة الشرطة الخاصة بفيسبوك وإنستاغرام , الحرب السيبرانية مع الاحتلال</title>
      <link>/news/291023/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:59:27 +0300</pubDate>
      <guid>/news/291023/</guid>
      <description>اخر تطورات الحرب السيبرانية بين غزة و دولة الاحتلال وفقا للباحث Cyberknow , ازدادت مجموعات الهاكتيفيست الفاعلة في الحرب بين غزة ودولة الاحتلال ليتجاوز المئة مجموعة, تقريبا تضاعف هذا العدد منذ الاسبوع الماضي. فقط سبعة عشر من هذه المجموعات تدعم الجانب الاس,رائيلي.&#xA;تم اكتشاف تعاون محتمل بين حماس ومجموعة من الهاكرز الناطقين بالعربية. وفقًا لدراسة أجرتها Recorded Future، طلبت حماس المساعدة من مشغلين خارجيين للحفاظ على وجود موقع إلكتروني مرتبط بجناحها العسكري، القسام، على الإنترنت خلال النزاعات مع إسرائيل.</description>
    </item>
    <item>
      <title> اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري,  ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI</title>
      <link>/news/221023/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:20 +0300</pubDate>
      <guid>/news/221023/</guid>
      <description>اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري, ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال وفقا لهيئة اذاعة البث الاسرائيلية: المستشفيات والنظام الصحي تلقوا تحذير من هجوم إلكتروني و تعليمات من قسم الحماية الإلكترونية بفصل خدمات الإنترنت في المستشفيات . كإجراء احترازي، قامت المستشفيات بإغلاق المواقع الإلكترونية، وغيرت كلمات المرور، وطُلب من العاملين عدم الدخول إلى الأنظمة عن بُعد.</description>
    </item>
    <item>
      <title>تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الاسرائيلي, تسريب بيانات جينية, ثغرات على مستوى i o s و اندرويد وبرامج تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي و استغلال واسع النطاق لثغرة Citrix NetScaler... </title>
      <link>/news/151023/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:14:20 +0300</pubDate>
      <guid>/news/151023/</guid>
      <description>الحرب السيبرانية الدائرة مع دولة الاحتلال اسرائيل بدأ الاقتتال الحالي بين الفلسطينيين مع دولة الاحتلال ياخذ بعدا سيبرانيا منذ ايام الاقتتال الاولى, حيث نشر نشطاء مخترقون hacktivist مقالة تقول إنهم يستهدفون أهدافًا إسرائيلية على الإنترنت خلال الحرب بين إسرائيل وغزة، حيث يقومون بتعطيل والسيطرة على مواقع الويب مثل تعطل موقع جيروساليم بوست .بهذه الاختراقات السيبرانية يتم جذب اهتمام عالمي شديد للصراع، وتستخدم مجموعات الهاكتيفيست هذا الصراع لدعم الجانب الذي يفضلونه.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#4:الهجوم السيبراني على كازينوهات فيغاس Cyberattack on Las Vegas Casinos</title>
      <link>/posts/casino/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/casino/</guid>
      <description>جرت العادة ان نشاهد افلام الاثارة التي تدور حول قصص السطو المسلح على الكازينوهات الكبرى في لاس فيغاس, قصص سطو خيالية كما في سلسة افلام اوشنز او كازينو رويال, لكن في الواقع هذه الكازينوهات وشركات القمار في لاس فيغاس تمتلك تحصينات امنية كبيرة. حيث يحتوي كل كازينو على حوالي 2000 كاميرا مراقبة وأنظمة حماية متطورة وحرس كبير. نادرًا ما تحدث حوادث أمنية، ويتم التعامل معها بسرعة وفعالية.&#xA;ومع ذلك، في عصر التكنولوجيا والتحول الرقمي، ظهرت تهديدات جديدة، وهي الهجمات السيبرانية.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#3:الدخول لمملكة اوبر Entering Uber Kingdom</title>
      <link>/posts/uber/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/uber/</guid>
      <description>المقدمة تتعدد الدوافع وراء حوادث الامن السيبراني فمنها: 1- لاهداف عسكرية وسياسية بحتحة 2- ومنها اسباب وارباح مادية 3- والنوع الثالث يمكن ان نصنفه بدافع الشهرة والفضول والتسلية&#xA;الحادثة في هذه الحلقة هي في الاغلب من النوع الثالث والتي هي لاسباب الشهرة والاستعراض وتمت عن طريق مجموعة من الشباب في مرحلة المراهقة تدعى لابسوس والذي نفذ هذا الهجوم يبلغ من العمر 18 سنة فقط يدعى اريون كورتاج واخر قاصر يبلغ من العمر 17 سنة لم بتم اعلان اسمه بسبب عمره, الطريقة الاساسية التي استخدمها المخترقون كانت من خلال الهندسة الاجتماعية social engineering واستغلال العامل البشري.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#2: اجتياح العالم بالتشفير Wannacry</title>
      <link>/posts/wannacry/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/wannacry/</guid>
      <description>تمهيد &amp;ldquo;اووووبس تم تشفير جميع ملفاتك المهمة&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;.&#xA;اذا اختفت جميع ملفاتكك المهمة او ايميلاتك او ملفات العمل&amp;hellip;سينتاب المرء شعورٌ سيء وربما شعورٌ بحاجة للبكاء؟؟؟ Wannacry? هذا ما حدث بالتحديد&amp;hellip;لكن ليس فقط على نطاق شخصي بل على نطاق عالمي&amp;hellip;هجوم الفدية الاكبر بالتاريخ الذي ضرب 150 دولة حول العالم والذي ادى لخسائر بمليارات الدولارات و توقفت شركات عالمية وقطاعات حيوية عن العمل كنهيار النظام الصحي في دولة كبرى كبريطانيا&amp;hellip;&amp;hellip;انه هجوم الفدية رانسموير الاكبر في التاريخ المسمى وانا كراي&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#1: وسطاء الظل (The Shadow Brokers)</title>
      <link>/posts/theshadowbrokers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/theshadowbrokers/</guid>
      <description>تمهيد الحرب الباردة بين الدول الكبرى مستمرة. لكنها في عصر الديجتال بدات تاخذ منحا اخر وذلك من خلال الحروب السيبرانية&amp;hellip;.تتميز الحروب السيبرانية بسهولة تنفيذها والتضليل فيها ومرونتها عل الصعيد اللوجستي حيث يمكن نقل الاسلحة السيبرانية وتنفيذها خلال لحظات ونقلها بين القارات خلال لمح البصر. الضرر الناجم عنها قد يؤدي لخسائر بمليارات الدولارات و يهدد ارواح العديد من البشر. انها السمة المميزة لحروب هذا العصر&amp;hellip; عصر الديجيتال وحروبه السيبرانية&#xA;في هذه الحلقة سنتناول الاختراق الاكبر والذي تم به استهداف اعظم قوة امن سيبراني في العالم وهي وكالة الامن القومي الامريكية ان اس ايه (NSA)</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/about/</guid>
      <description>حوادث هو بودكاست يسرد قصصاً واقعية حول حوادث الامن السيبراني بالاضافة ايضا لاهم اخبار الأمن السيبراني الاسبوعية. في حوادث نسلط الضوء ونقدم لكم تحقيقات في الجوانب المادية والتقنية لحوادث الامن السيبراني cybersecurity الذي بدوره اصبح جزا لا يتجزأ من الأمن المجتمعي.&#xA;اعداد وتقديم رامي احمد</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/contact/</guid>
      <description>rami@7awadeth.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Nothing to see here&amp;hellip; Move along!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
