<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>7awadeth Podcast</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 7awadeth Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 22:09:01 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني - NGINX - الولايات المتحدة تصدر قرار تنفيذي بخصوص AI Security - تحذير من ثغرة حرجة على Confluence - ثغرة حرجة F5 - CISO SolarWinds</title>
      <link>/news/051123/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:09:01 +0300</pubDate>
      <guid>/news/051123/</guid>
      <description>اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني - ثغرات NGINX - ## الولايات المتحدة تصدر قرار تنفيذي بخصوص AI Security - تحذير من ثغرة حرجة على Confluence - ثغرة حرجة F5 - CISO SolarWinds
اخر تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الصهيوني اكتشاف برنامجًا هجوميا جديدًا يُعرف بـ BiBi-Linux Wiper، يستهدف اسرائيل ويمكنه تدمير نظام التشغيل بأكمله إذا تم تشغيله بصلاحيات المستخدم root. يتيح البرنامج للمهاجمين تحديد مجلدات الهدف ويستخدم مواضيع متعددة وقائمة انتظار لتلف الملفات بشكل متزامن.</description>
    </item>
    <item>
      <title>اطلاق صندوق لدعم البحث الأمني في مجال الذكاء الاصطناعي , اختراق شركة اوكتا  , Passkey Adoption , &#34;Security Copilot&#34; , عرض بيع حسابات الوصول إلى بوابة الشرطة الخاصة بفيسبوك وإنستاغرام , الحرب السيبرانية مع الاحتلال</title>
      <link>/news/291023/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:59:27 +0300</pubDate>
      <guid>/news/291023/</guid>
      <description>اخر تطورات الحرب السيبرانية بين غزة و دولة الاحتلال وفقا للباحث Cyberknow , ازدادت مجموعات الهاكتيفيست الفاعلة في الحرب بين غزة ودولة الاحتلال ليتجاوز المئة مجموعة, تقريبا تضاعف هذا العدد منذ الاسبوع الماضي. فقط سبعة عشر من هذه المجموعات تدعم الجانب الاس,رائيلي.
تم اكتشاف تعاون محتمل بين حماس ومجموعة من الهاكرز الناطقين بالعربية. وفقًا لدراسة أجرتها Recorded Future، طلبت حماس المساعدة من مشغلين خارجيين للحفاظ على وجود موقع إلكتروني مرتبط بجناحها العسكري، القسام، على الإنترنت خلال النزاعات مع إسرائيل.</description>
    </item>
    <item>
      <title> اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري,  ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI</title>
      <link>/news/221023/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:20 +0300</pubDate>
      <guid>/news/221023/</guid>
      <description>اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري, ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال وفقا لهيئة اذاعة البث الاسرائيلية: المستشفيات والنظام الصحي تلقوا تحذير من هجوم إلكتروني و تعليمات من قسم الحماية الإلكترونية بفصل خدمات الإنترنت في المستشفيات . كإجراء احترازي، قامت المستشفيات بإغلاق المواقع الإلكترونية، وغيرت كلمات المرور، وطُلب من العاملين عدم الدخول إلى الأنظمة عن بُعد.</description>
    </item>
    <item>
      <title>تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الاسرائيلي, تسريب بيانات جينية, ثغرات على مستوى i o s و اندرويد وبرامج تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي و استغلال واسع النطاق لثغرة Citrix NetScaler... </title>
      <link>/news/151023/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:14:20 +0300</pubDate>
      <guid>/news/151023/</guid>
      <description>الحرب السيبرانية الدائرة مع دولة الاحتلال اسرائيل بدأ الاقتتال الحالي بين الفلسطينيين مع دولة الاحتلال ياخذ بعدا سيبرانيا منذ ايام الاقتتال الاولى, حيث نشر نشطاء مخترقون hacktivist مقالة تقول إنهم يستهدفون أهدافًا إسرائيلية على الإنترنت خلال الحرب بين إسرائيل وغزة، حيث يقومون بتعطيل والسيطرة على مواقع الويب مثل تعطل موقع جيروساليم بوست .بهذه الاختراقات السيبرانية يتم جذب اهتمام عالمي شديد للصراع، وتستخدم مجموعات الهاكتيفيست هذا الصراع لدعم الجانب الذي يفضلونه.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#4:الهجوم السيبراني على كازينوهات فيغاس Cyberattack on Las Vegas Casinos</title>
      <link>/posts/casino/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/casino/</guid>
      <description>جرت العادة ان نشاهد افلام الاثارة التي تدور حول قصص السطو المسلح على الكازينوهات الكبرى في لاس فيغاس, قصص سطو خيالية كما في سلسة افلام اوشنز او كازينو رويال, لكن في الواقع هذه الكازينوهات وشركات القمار في لاس فيغاس تمتلك تحصينات امنية كبيرة. حيث يحتوي كل كازينو على حوالي 2000 كاميرا مراقبة وأنظمة حماية متطورة وحرس كبير. نادرًا ما تحدث حوادث أمنية، ويتم التعامل معها بسرعة وفعالية.
ومع ذلك، في عصر التكنولوجيا والتحول الرقمي، ظهرت تهديدات جديدة، وهي الهجمات السيبرانية.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#3:الدخول لمملكة اوبر Entering Uber Kingdom</title>
      <link>/posts/uber/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/uber/</guid>
      <description>المقدمة تتعدد الدوافع وراء حوادث الامن السيبراني فمنها: 1- لاهداف عسكرية وسياسية بحتحة 2- ومنها اسباب وارباح مادية 3- والنوع الثالث يمكن ان نصنفه بدافع الشهرة والفضول والتسلية
الحادثة في هذه الحلقة هي في الاغلب من النوع الثالث والتي هي لاسباب الشهرة والاستعراض وتمت عن طريق مجموعة من الشباب في مرحلة المراهقة تدعى لابسوس والذي نفذ هذا الهجوم يبلغ من العمر 18 سنة فقط يدعى اريون كورتاج واخر قاصر يبلغ من العمر 17 سنة لم بتم اعلان اسمه بسبب عمره, الطريقة الاساسية التي استخدمها المخترقون كانت من خلال الهندسة الاجتماعية social engineering واستغلال العامل البشري.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#2: اجتياح العالم بالتشفير Wannacry</title>
      <link>/posts/wannacry/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/wannacry/</guid>
      <description>تمهيد &amp;ldquo;اووووبس تم تشفير جميع ملفاتك المهمة&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;.
اذا اختفت جميع ملفاتكك المهمة او ايميلاتك او ملفات العمل&amp;hellip;سينتاب المرء شعورٌ سيء وربما شعورٌ بحاجة للبكاء؟؟؟ Wannacry? هذا ما حدث بالتحديد&amp;hellip;لكن ليس فقط على نطاق شخصي بل على نطاق عالمي&amp;hellip;هجوم الفدية الاكبر بالتاريخ الذي ضرب 150 دولة حول العالم والذي ادى لخسائر بمليارات الدولارات و توقفت شركات عالمية وقطاعات حيوية عن العمل كنهيار النظام الصحي في دولة كبرى كبريطانيا&amp;hellip;&amp;hellip;انه هجوم الفدية رانسموير الاكبر في التاريخ المسمى وانا كراي&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحادثة#1: وسطاء الظل (The Shadow Brokers)</title>
      <link>/posts/theshadowbrokers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/theshadowbrokers/</guid>
      <description>تمهيد الحرب الباردة بين الدول الكبرى مستمرة. لكنها في عصر الديجتال بدات تاخذ منحا اخر وذلك من خلال الحروب السيبرانية&amp;hellip;.تتميز الحروب السيبرانية بسهولة تنفيذها والتضليل فيها ومرونتها عل الصعيد اللوجستي حيث يمكن نقل الاسلحة السيبرانية وتنفيذها خلال لحظات ونقلها بين القارات خلال لمح البصر. الضرر الناجم عنها قد يؤدي لخسائر بمليارات الدولارات و يهدد ارواح العديد من البشر. انها السمة المميزة لحروب هذا العصر&amp;hellip; عصر الديجيتال وحروبه السيبرانية
في هذه الحلقة سنتناول الاختراق الاكبر والذي تم به استهداف اعظم قوة امن سيبراني في العالم وهي وكالة الامن القومي الامريكية ان اس ايه (NSA)</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/about/</guid>
      <description>حوادث هو بودكاست يسرد قصصاً واقعية حول حوادث الامن السيبراني بالاضافة ايضا لاهم اخبار الأمن السيبراني الاسبوعية. في حوادث نسلط الضوء ونقدم لكم تحقيقات في الجوانب المادية والتقنية لحوادث الامن السيبراني cybersecurity الذي بدوره اصبح جزا لا يتجزأ من الأمن المجتمعي.
اعداد وتقديم رامي احمد</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/contact/</guid>
      <description>rami@7awadeth.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Nothing to see here&amp;hellip; Move along!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
