<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>7awadeth Podcast</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 7awadeth Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 22:28:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>الحادثة#3:الدخول لمملكة اوبر Entering Uber Kingdom</title>
      <link>/posts/uber/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:28:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/uber/</guid>
      <description>المقدمة تتعدد الدوافع وراء حوادث الامن السيبراني فمنها: 1- لاهداف عسكرية وسياسية بحتحة 2- ومنها اسباب وارباح مادية 3- والنوع الثالث يمكن ان نصنفه بدافع الشهرة والفضول والتسلية
الحادثة في هذه الحلقة هي في الاغلب من النوع الثالث والتي هي لاسباب الشهرة والاستعراض وتمت عن طريق مجموعة من الشباب في مرحلة المراهقة تدعى لابسوس والذي نفذ هذا الهجوم يبلغ من العمر 18 سنة فقط يدعى اريون كورتاج واخر قاصر يبلغ من العمر 17 سنة لم بتم اعلان اسمه بسبب عمره, الطريقة الاساسية التي استخدمها المخترقون كانت من خلال الهندسة الاجتماعية social engineering واستغلال العامل البشري.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الحادثة#2: اجتياح العالم بالتشفير Wannacry</title>
      <link>/posts/wannacry/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/wannacry/</guid>
      <description>تمهيد &amp;ldquo;اووووبس تم تشفير جميع ملفاتك المهمة&amp;rdquo;&amp;hellip;&amp;hellip;.
اذا اختفت جميع ملفاتكك المهمة او ايميلاتك او ملفات العمل&amp;hellip;سينتاب المرء شعورٌ سيء وربما شعورٌ بحاجة للبكاء؟؟؟ Wannacry? هذا ما حدث بالتحديد&amp;hellip;لكن ليس فقط على نطاق شخصي بل على نطاق عالمي&amp;hellip;هجوم الفدية الاكبر بالتاريخ الذي ضرب 150 دولة حول العالم والذي ادى لخسائر بمليارات الدولارات و توقفت شركات عالمية وقطاعات حيوية عن العمل كنهيار النظام الصحي في دولة كبرى كبريطانيا&amp;hellip;&amp;hellip;انه هجوم الفدية رانسموير الاكبر في التاريخ المسمى وانا كراي&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الحادثة#1: وسطاء الظل (The Shadow Brokers)</title>
      <link>/posts/theshadowbrokers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 22:28:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/theshadowbrokers/</guid>
      <description>تمهيد الحرب الباردة بين الدول الكبرى مستمرة. لكنها في عصر الديجتال بدات تاخذ منحا اخر وذلك من خلال الحروب السيبرانية&amp;hellip;.تتميز الحروب السيبرانية بسهولة تنفيذها والتضليل فيها ومرونتها عل الصعيد اللوجستي حيث يمكن نقل الاسلحة السيبرانية وتنفيذها خلال لحظات ونقلها بين القارات خلال لمح البصر. الضرر الناجم عنها قد يؤدي لخسائر بمليارات الدولارات و يهدد ارواح العديد من البشر. انها السمة المميزة لحروب هذا العصر&amp;hellip; عصر الديجيتال وحروبه السيبرانية
في هذه الحلقة سنتناول الاختراق الاكبر والذي تم به استهداف اعظم قوة امن سيبراني في العالم وهي وكالة الامن القومي الامريكية ان اس ايه (NSA)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>حوادث هو بودكاست يسرد قصصاً واقعية حول حوادث الامن السيبراني. هنا نسلط الضوء ونقدم لكم تحقيقات في الجوانب المادية والتقنية لحوادث الامن السيبراني cybersecurity الذي بدوره اصبح جزا لا يتجزأ من الأمن المجتمعي.
اعداد وتقديم رامي احمد</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>rami@7awadeth.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Nothing to see here&amp;hellip; Move along!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
