<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on 7awadeth Podcast</title>
    <link>/news/</link>
    <description>Recent content in News on 7awadeth Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:20 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري,  ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI</title>
      <link>/news/221023/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/news/221023/</guid>
      <description>اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال, شركة سيغنال تنفي ادعاءات ثغرة اليوم الصفري, ثغرة حرجة على سيسكو , مجموعات تهديد تستغل تسجيل نطاقات .AI اخر التطورات في الحرب بين غزة والاحتلال وفقا لهيئة اذاعة البث الاسرائيلية: المستشفيات والنظام الصحي تلقوا تحذير من هجوم إلكتروني و تعليمات من قسم الحماية الإلكترونية بفصل خدمات الإنترنت في المستشفيات . كإجراء احترازي، قامت المستشفيات بإغلاق المواقع الإلكترونية، وغيرت كلمات المرور، وطُلب من العاملين عدم الدخول إلى الأنظمة عن بُعد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تطورات الحرب السيبرانية مع دولة الاحتلال الاسرائيلي, تسريب بيانات جينية, ثغرات على مستوى i o s و اندرويد وبرامج تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي و استغلال واسع النطاق لثغرة Citrix NetScaler... </title>
      <link>/news/151023/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:14:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/news/151023/</guid>
      <description>الحرب السيبرانية الدائرة مع دولة الاحتلال اسرائيل بدأ الاقتتال الحالي بين الفلسطينيين مع دولة الاحتلال ياخذ بعدا سيبرانيا منذ ايام الاقتتال الاولى, حيث نشر نشطاء مخترقون hacktivist مقالة تقول إنهم يستهدفون أهدافًا إسرائيلية على الإنترنت خلال الحرب بين إسرائيل وغزة، حيث يقومون بتعطيل والسيطرة على مواقع الويب مثل تعطل موقع جيروساليم بوست .بهذه الاختراقات السيبرانية يتم جذب اهتمام عالمي شديد للصراع، وتستخدم مجموعات الهاكتيفيست هذا الصراع لدعم الجانب الذي يفضلونه.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
